{
    "ABOUT": "소개",
    "EVENTS": "행사",
    "FAITH": "신앙",
    "JOIN": "참여하기",
    "LOGIN": "로그인",
    "REGISTER": "회원가입",
    "Language": "언어",
    "English": "English",
    "한국어": "한국어",
    "Русский": "Русский",
    "Welcome to Bozhiymir Church": "보쥐미르 교회에 오신 것을 환영합니다",
    "SUNDAY MORNINGS AT": "주일 아침 예배",
    "9:00AM (TRADITIONAL), 10:30AM, OR 12:00PM": "오전 9시 (전통), 10시 30분, 또는 오후 12시",
    "🇺🇦 A loving community in Poland where Ukrainian children find hope and healing": "🇺🇦 폴란드에 있는, 우크라이나 아이들이 희망과 치유를 찾는 사랑의 공동체",
    "Join our church family this Sunday": "이번 주일 우리 교회 가족과 함께 하세요",
    "About Our Church": "교회 소개",
    "Bozhiymir Church is a welcoming community in Poland where families come together to worship, learn, and serve.": "보쥐미르 교회는 가족들이 함께 예배하고 배우며 섬기는 폴란드의 따뜻한 공동체입니다.",
    "Service Times": "예배 시간",
    "Sunday Worship: 10:00 AM": "주일 예배: 오전 10:00",
    "Bible Study: Wednesday 7:00 PM": "성경 공부: 수요일 오후 7:00",
    "About Our Community": "우리 공동체에 대하여",
    "A Family United by Faith and Love": "믿음과 사랑으로 하나 된 가족",
    "Bozhiymir Church is more than a place of worship—we're a diverse, loving family that spans cultures, languages, and backgrounds. Our community has grown stronger through welcoming Ukrainian families and children who have found refuge in Poland.": "보쥐미르 교회는 예배의 장소 그 이상입니다. 우리는 문화, 언어, 배경을 아우르는 다양하고 사랑이 넘치는 가족입니다. 우리 공동체는 폴란드에서 피난처를 찾은 우크라이나 가족과 어린이들을 환영하며 더욱 강해졌습니다.",
    "From our traditional Sunday services to our vibrant children's programs, every person who walks through our doors becomes part of something beautiful. We believe that God's love knows no borders, and our community reflects that truth every day.": "전통적인 주일 예배부터 활기찬 어린이 프로그램에 이르기까지, 우리 문을 통해 들어오는 모든 사람은 아름다운 것의 일부가 됩니다. 우리는 하나님의 사랑에는 국경이 없다고 믿으며, 우리 공동체는 매일 그 진리를 반영합니다.",
    "\"There is neither Jew nor Gentile, neither slave nor free, nor is there male and female, for you are all one in Christ Jesus.\" - Galatians 3:28": "\"너희는 유대인이나 헬라인이나 종이나 자유인이나 남자나 여자나 다 그리스도 예수 안에서 하나이니라\" - 갈라디아서 3:28",
    "Our Ukrainian Ministry": "우리의 우크라이나 사역",
    "We've opened our hearts and homes to Ukrainian orphan children, providing them with not just shelter, but a loving church family. Through host families, educational support, and community care, we're helping these brave children heal and build new lives filled with hope.": "우리는 우크라이나 고아들에게 마음과 집을 열어 단순한 쉼터가 아닌 사랑이 넘치는 교회 가족을 제공하고 있습니다. 호스트 가정, 교육 지원, 지역 사회의 보살핌을 통해 우리는 이 용감한 아이들이 치유되고 희망으로 가득 찬 새로운 삶을 살 수 있도록 돕고 있습니다.",
    "Welcoming Spirit": "환영하는 정신",
    "Every person is welcomed with open arms, regardless of background, language, or life circumstances.": "배경, 언어, 삶의 환경에 관계없이 모든 사람을 두 팔 벌려 환영합니다.",
    "Global Family": "글로벌 가족",
    "Our community represents multiple countries and cultures, creating a rich tapestry of faith and fellowship.": "우리 공동체는 여러 국가와 문화를 대표하며, 신앙과 교제의 풍부한 태피스트리를 만듭니다.",
    "Caring Support": "돌봄과 지원",
    "From practical needs to emotional support, our community rallies around each member with Christ's love.": "실질적인 필요부터 정서적 지원에 이르기까지, 우리 공동체는 그리스도의 사랑으로 각 구성원 주위에 모입니다.",
    "Jesus Christ": "예수 그리스도",
    "Our Lord and Savior": "우리의 주님이시며 구원자",
    "At the heart of our faith is Jesus Christ - the Son of God, our Savior, and the foundation of everything we believe and do as a church community.": "우리 신앙의 중심에는 예수 그리스도가 계십니다. 그는 하나님의 아들이시며, 우리의 구원자이시고, 우리가 교회 공동체로서 믿고 행하는 모든 것의 기초가 되십니다.",
    "Jesus said to him, \"I am the way, and the truth, and the life. No one comes to the Father except through me.\"":"예수께서 이르시되 내가 곧 길이요 진리요 생명이니 나로 말미암지 않고는 아버지께로 올 자가 없느니라",
    "John 14:6": "요한복음 14:6",
    "Who is Jesus?": "예수님은 누구신가요?",
    "Jesus Christ is the eternal Son of God who became human to save us from our sins. He lived a perfect life, died on the cross for our redemption, and rose again, conquering death and offering eternal life to all who believe.": "예수 그리스도는 우리의 죄에서 우리를 구원하시기 위해 인간이 되신 영원한 하나님의 아들이십니다. 그는 완벽한 삶을 사셨고, 우리의 구속을 위해 십자가에서 죽으셨으며, 다시 살아나셔서 죽음을 이기시고 믿는 모든 이에게 영생을 주셨습니다.",
    "The Teachings of Jesus": "예수님의 가르침",
    "Love God and Others": "하나님과 이웃을 사랑하라",
    "Jesus taught us to love God with all our heart, soul, mind, and strength, and to love our neighbors as ourselves.": "예수님은 마음과 영혼과 생각과 힘을 다해 하나님을 사랑하고 이웃을 자신과 같이 사랑하라고 가르치셨습니다.",
    "Matthew 22:37-39": "마태복음 22:37-39",
    "Forgiveness": "용서",
    "Through Jesus, we learn the power of forgiveness - both receiving God's forgiveness and extending it to others.": "예수님을 통해 우리는 용서의 힘을 배웁니다. 하나님의 용서를 받고 다른 사람에게 용서를 베푸는 것입니다.",
    "Matthew 6:14-15": "마태복음 6:14-15",
    "Compassion for the Vulnerable": "연약한 자에 대한 긍휼",
    "Jesus showed special care for children, the poor, and the marginalized - a calling we embrace in our Ukrainian ministry.": "예수님은 어린이, 가난한 자, 소외된 자들에게 특별한 관심을 보이셨습니다. 이는 우리가 우크라이나 사역에서 받아들이는 소명입니다.",
    "Matthew 19:14": "마태복음 19:14",
    "Eternal Life": "영원한 생명",
    "Jesus offers the gift of eternal life to all who believe in Him as their Lord and Savior.": "예수님은 그를 주와 구원자로 믿는 모든 이에게 영생의 선물을 주십니다.",
    "John 3:16": "요한복음 3:16",
    "Peace and Hope": "평화와 소망",
    "In a troubled world, Jesus offers peace that surpasses understanding and hope that never fails.": "어려운 세상 속에서 예수님은 이해를 초월하는 평화와 결코 실패하지 않는 소망을 주십니다.",
    "John 14:27": "요한복음 14:27",
    "Service to Others": "타인에 대한 봉사",
    "Jesus taught by example that true greatness comes through serving others with humility and love.": "예수님은 겸손과 사랑으로 다른 사람을 섬기는 것을 통해 진정한 위대함이 온다는 것을 모범으로 가르치셨습니다.",
    "Mark 10:43-44": "마가복음 10:43-44",
    "Salvation Through Jesus": "예수를 통한 구원",
    "Salvation is a free gift from God, received through faith in Jesus Christ. It cannot be earned by good works, but is given by God's grace to all who believe.": "구원은 예수 그리스도를 믿음으로 받는 하나님의 값없는 선물입니다. 선행으로 얻을 수 있는 것이 아니라, 믿는 모든 이에게 주시는 하나님의 은혜로 주어집니다.",
    "How to Receive Salvation": "구원을 받는 방법",
    "Acknowledge that you are a sinner in need of God's forgiveness": "자신이 죄인이며 하나님의 용서가 필요함을 인정하십시오",
    "Believe that Jesus Christ died for your sins and rose again": "예수 그리스도께서 당신의 죄를 위해 죽으시고 다시 살아나셨음을 믿으십시오",
    "Confess Jesus as your Lord and Savior": "예수님을 주와 구원자로 고백하십시오",
    "Commit to following Jesus in your daily life": "일상생활에서 예수님을 따르기로 결심하십시오",
    "Jesus and Our Ukrainian Ministry": "예수님과 우리의 우크라이나 사역",
    "Our care for Ukrainian orphan children reflects Jesus' heart for the vulnerable. Just as He welcomed children and cared for those in need, we open our arms to these precious children, showing them the love of Christ.": "우크라이나 고아들에 대한 우리의 보살핌은 연약한 자들에 대한 예수님의 마음을 반영합니다. 그가 아이들을 환영하고 도움이 필요한 사람들을 돌보셨던 것처럼, 우리도 이 소중한 아이들에게 팔을 벌려 그리스도의 사랑을 보여줍니다.",
    "Want to Know Jesus?": "예수님을 알고 싶으신가요?",
    "If you would like to learn more about Jesus or make a decision to follow Him, we would love to talk with you.": "예수님에 대해 더 배우고 싶거나 그를 따르기로 결정하고 싶다면, 저희가 기꺼이 당신과 이야기하고 싶습니다.",
    "Our Beliefs": "우리의 믿음",
    "At Bozhiymir Church, our faith is built on the solid foundation of God's Word. These core beliefs guide everything we do as a church family.": "보쥐미르 교회에서 우리의 신앙은 하나님의 말씀이라는 견고한 기초 위에 세워져 있습니다. 이러한 핵심 신념은 우리가 교회 가족으로서 하는 모든 일을 인도합니다.",
    "The Trinity": "삼위일체",
    "We believe in one God, eternally existing in three persons: Father, Son, and Holy Spirit.": "우리는 한 분 하나님, 즉 성부, 성자, 성령의 세 인격으로 영원히 존재하시는 하나님을 믿습니다.",
    "Salvation": "구원",
    "We believe that salvation is by grace through faith in Jesus Christ alone.": "우리는 구원이 오직 예수 그리스도를 믿는 믿음을 통한 은혜로 말미암는다고 믿습니다.",
    "The Bible": "성경",
    "We believe the Bible is the inspired, infallible Word of God and our ultimate authority for faith and life.": "우리는 성경이 영감받고 오류 없는 하나님의 말씀이며, 신앙과 삶에 대한 우리의 궁극적인 권위라고 믿습니다.",
    "We believe Jesus Christ is the Son of God, who died for our sins and rose again, offering salvation to all who believe.": "우리는 예수 그리스도가 하나님의 아들이시며, 우리의 죄를 위해 죽으시고 다시 살아나셔서 믿는 모든 이에게 구원을 주신다고 믿습니다.",
    "Holy Spirit": "성령",
    "We believe in the Holy Spirit who guides, comforts, and empowers believers in their daily walk with God.": "우리는 신자들이 하나님과 동행하는 일상 속에서 인도하고, 위로하며, 능력을 주시는 성령님을 믿습니다.",
    "Love & Compassion": "사랑과 긍휼",
    "We believe in showing God's love through caring for orphans, refugees, and those in need, especially Ukrainian children.": "우리는 고아, 난민, 도움이 필요한 사람들, 특히 우크라이나 어린이들을 돌봄으로써 하나님의 사랑을 보여주는 것을 믿습니다.",
    "Community": "공동체",
    "Building authentic relationships and welcoming all backgrounds.": "진정한 관계를 구축하고 모든 배경을 환영합니다.",
    "Mission": "사명",
    "We believe in sharing the Gospel locally and globally, serving our Poland community and beyond.": "우리는 복음을 지역적으로나 세계적으로 나누며, 폴란드 공동체와 그 너머를 섬기는 것을 믿습니다.",
    "Foundation Scripture": "기초 성구",
    "For God so loved the world that he gave his one and only Son, that whoever believes in him shall not perish but have eternal life.": "하나님이 세상을 이처럼 사랑하사 독생자를 주셨으니, 이는 그를 믿는 자마다 멸망하지 않고 영생을 얻게 하려 하심이라.",
    "Living Our Beliefs": "우리의 믿음대로 살기",
    "Our care for Ukrainian orphan children reflects our belief in God's heart for the vulnerable and our call to love our neighbors.": "우크라이나 고아들에 대한 우리의 보살핌은 연약한 자들에 대한 하나님의 마음과 이웃을 사랑하라는 우리의 부르심에 대한 우리의 믿음을 반영합니다.",
    "Want to Learn More?": "더 배우고 싶으신가요?",
    "Join us for worship and discover how these beliefs come alive in our church community.": "예배에 참여하여 이러한 믿음이 우리 교회 공동체에서 어떻게 살아 움직이는지 발견해보세요.",
    "Prayer Requests": "기도 요청",
    "Share your prayer requests with our church family. We believe in the power of prayer and want to lift up your needs before God together.": "기도 요청을 우리 교회 가족과 나누세요. 우리는 기도의 힘을 믿으며, 여러분의 필요를 하나님 앞에 함께 올려드리고 싶습니다.",
    "Prayer Categories": "기도 카테고리",
    "Ukraine": "우크라이나",
    "Prayers for Ukrainian families, children, and the ongoing crisis.": "우크라이나 가족, 어린이, 그리고 계속되는 위기를 위한 기도.",
    "Bozhiymir Church": "보쥐미르 교회",
    "Prayers for our church, ministries, and leadership.": "우리 교회, 사역, 리더십을 위한 기도.",
    "Church Members": "교회 성도",
    "Personal prayer requests from our church family.": "우리 교회 가족의 개인적인 기도 요청.",
    "Children": "어린이",
    "Special prayers for our young ones and their needs.": "우리 어린 자녀들과 그들의 필요를 위한 특별 기도.",
    "Prayer Guidelines": "기도 지침",
    "Please be respectful and appropriate in your prayer requests": "기도 요청 시 존중하고 적절한 태도를 지켜주세요",
    "Avoid sharing personal details that should remain private": "사적으로 유지되어야 할 개인 정보 공유를 피해주세요",
    "Our prayer team will pray for all requests regularly": "우리 기도팀은 모든 요청을 위해 정기적으로 기도할 것입니다",
    "Feel free to share updates or answered prayers": "업데이트나 응답받은 기도를 자유롭게 공유해주세요",
    "God Hears Our Prayers": "하나님은 우리의 기도를 들으십니다",
    "Do not be anxious about anything, but in every situation, by prayer and petition, with thanksgiving, present your requests to God.": "아무 것도 염려하지 말고 다만 모든 일에 기도와 간구로, 너희 구할 것을 감사함으로 하나님께 아뢰라.",
    "Philippians 4:6": "빌립보서 4:6",
    "Submit a Prayer Request": "기도 요청 제출하기",
    "Share your prayer needs with our loving church community.": "사랑이 넘치는 우리 교회 공동체와 여러분의 기도 필요를 나누세요.",
    "Gratitude & Testimonies": "감사와 간증",
    "Share your testimonies, gratitude, and praise reports with our church family. Let us celebrate God's goodness together!": "여러분의 간증, 감사, 찬양 보고를 우리 교회 가족과 나누세요. 하나님의 선하심을 함께 축하합시다!",
    "Why Share Gratitude?": "왜 감사를 나눠야 할까요?",
    "Sharing our testimonies encourages others, builds faith, and gives glory to God for His faithfulness in our lives.": "우리의 간증을 나누는 것은 다른 사람들을 격려하고, 믿음을 세우며, 우리 삶에 대한 그분의 신실하심에 대해 하나님께 영광을 돌립니다.",
    "What to Share": "무엇을 나눌까요",
    "Answered prayers and God's provision": "응답받은 기도와 하나님의 공급하심",
    "Personal testimonies of God's work in your life": "당신의 삶에서 일하시는 하나님의 개인적인 간증",
    "Gratitude for church community and support": "교회 공동체와 지원에 대한 감사",
    "Praise for healing, breakthrough, or blessing": "치유, 돌파, 또는 축복에 대한 찬양",
    "Thanksgiving for Ukrainian ministry impact": "우크라이나 사역의 영향에 대한 감사",
    "Give Thanks": "감사하라",
    "Give thanks to the Lord, for he is good; his love endures forever.": "여호와께 감사하라 그는 선하시며 그 인자하심이 영원함이로다.",
    "Psalm 107:1": "시편 107:1",
    "Filter Posts": "게시물 필터링",
    "All Posts": "모든 게시물",
    "Leadership": "리더십",
    "Members": "성도",
    "Share Your Testimony": "당신의 간증을 나누세요",
    "Tell us how God has been working in your life!": "하나님께서 당신의 삶에서 어떻게 일하고 계신지 알려주세요!",
    "Daily Word": "오늘의 말씀",
    "Discover God's Word for today. Each day brings a new scripture, reflection, and opportunity to grow in faith.": "오늘의 하나님의 말씀을 발견하세요. 매일 새로운 성경 구절, 묵상, 그리고 믿음 안에서 성장할 기회가 주어집니다.",
    "Why Daily Scripture?": "왜 매일 성경을 읽어야 할까요?",
    "Regular time in God's Word strengthens our faith, provides guidance, and helps us grow closer to Jesus each day.": "하나님의 말씀을 정기적으로 접하는 시간은 우리의 믿음을 강화하고, 인도를 제공하며, 매일 예수님께 더 가까이 나아가는 데 도움이 됩니다.",
    "Scripture Calendar": "말씀 달력",
    "Browse through recent daily scriptures or catch up on what you might have missed.": "최근의 일일 성경 구절을 찾아보거나 놓친 부분을 따라잡으세요.",
    "Features": "특징",
    "Daily scripture verses with reflection": "묵상이 있는 일일 성경 구절",
    "Beautiful background images": "아름다운 배경 이미지",
    "Community reactions and comments": "공동체 반응 및 댓글",
    "Easy sharing with friends and family": "친구 및 가족과 쉽게 공유",
    "The Power of God's Word": "하나님 말씀의 능력",
    "All Scripture is God-breathed and is useful for teaching, rebuking, correcting and training in righteousness.": "모든 성경은 하나님의 감동으로 된 것으로 교훈과 책망과 바르게 함과 의로 교육하기에 유익하니",
    "2 Timothy 3:16": "디모데후서 3:16",
    "Start Your Day with God": "하나님과 함께 하루를 시작하세요",
    "Make daily scripture reading a part of your spiritual journey.": "매일 성경 읽기를 영적 여정의 일부로 만드세요.",
    "From humble beginnings to a thriving community church, discover how God has been faithful in building Bozhiymir Church into a beacon of hope in Poland.": "겸손한 시작에서 번성하는 공동체 교회에 이르기까지, 하나님께서 어떻게 보쥐미르 교회를 폴란드의 희망의 등대로 세우셨는지 발견해보세요.",
    "Our Mission": "우리의 사명",
    "Our Journey": "우리의 여정",
    "Church Founded": "교회 설립",
    "Bozhiymir Church was established in Poland with a vision to serve the diverse community.": "보쥐미르 교회는 다양한 공동체를 섬기려는 비전으로 폴란드에 설립되었습니다.",
    "Community Growth": "공동체 성장",
    "Our congregation grew to over 100 members, representing 12 different countries.": "우리 교회는 12개국의 100명 이상의 성도로 성장했습니다.",
    "Youth Ministry Launch": "청소년 사역 시작",
    "Started dedicated programs for children and teenagers in our community.": "지역 사회의 어린이와 청소년을 위한 전담 프로그램을 시작했습니다.",
    "Ukrainian Ministry Begins": "우크라이나 사역 시작",
    "In response to the Ukrainian crisis, we began our ministry to support Ukrainian orphan children.": "우크라이나 위기에 대응하여, 우크라이나 고아들을 돕기 위한 사역을 시작했습니다.",
    "Expanding Impact": "영향력 확장",
    "Now supporting 47 Ukrainian children and 25 host families in the Poland area.": "현재 폴란드 지역에서 47명의 우크라이나 어린이와 25개의 호스트 가정을 지원하고 있습니다.",
    "Our Core Values": "우리의 핵심 가치",
    "Love": "사랑",
    "Showing Christ's love to all people, especially the vulnerable.": "모든 사람, 특히 연약한 이들에게 그리스도의 사랑을 보여줍니다.",
    "Service": "섬김",
    "Serving locally and globally with hands-on compassion.": "지역적으로나 세계적으로 직접적인 연민으로 섬깁니다.",
    "Hope": "소망",
    "Bringing hope through the Gospel and practical care.": "복음과 실제적인 돌봄을 통해 희망을 가져다줍니다.",
    "A Special Calling": "특별한 부르심",
    "When the Ukrainian crisis began, God placed a special burden on our hearts for Ukrainian orphan children. Today, this ministry is central to who we are as Bozhiymir Church.": "우크라이나 위기가 시작되었을 때, 하나님은 우리 마음에 우크라이나 고아들에 대한 특별한 부담을 주셨습니다. 오늘날 이 사역은 보쥐미르 교회의 정체성 중심에 있습니다.",
    "Children Supported": "지원 아동",
    "Host Families": "호스트 가정",
    "Religion that God our Father accepts as pure and faultless is this: to look after orphans and widows in their distress.": "하나님 아버지 앞에서 정결하고 더러움이 없는 경건은 곧 고아와 과부를 그 환난중에 돌보는 것이니라",
    "Join Our Story": "우리의 이야기에 동참하세요",
    "Join Our Family": "우리 가족이 되어주세요",
    "Back to Home": "홈으로 돌아가기",
    "Our": "우리의",
    "Leadership": "리더십",
    "Meet the dedicated leaders who guide Bozhiymir Church with wisdom, compassion, and a heart for serving our community and Ukrainian children.": "지혜와 긍휼, 그리고 우리 공동체와 우크라이나 어린이들을 섬기는 마음으로 보쥐미르 교회를 인도하는 헌신적인 리더들을 만나보세요.",
    "Pastor Michael Johnson": "마이클 존슨 목사",
    "Senior Pastor": "담임 목사",
    "Pastor Michael has been leading Bozhiymir Church for over 10 years. He has a heart for community outreach and has been instrumental in establishing our Ukrainian children ministry.": "마이클 목사님은 10년 이상 보쥐미르 교회를 이끌어 오셨습니다. 그는 지역 사회 봉사에 대한 열정이 있으며, 우리 우크라이나 어린이 사역을 설립하는 데 중요한 역할을 했습니다.",
    "Biblical Teaching, Community Outreach, Ukrainian Ministry": "성경 교육, 지역 사회 봉사, 우크라이나 사역",
    "Pastor Sarah Williams": "사라 윌리엄스 목사",
    "Associate Pastor & Children's Ministry": "부목사 및 어린이 사역 담당",
    "Pastor Sarah oversees our children's programs and has a special calling to work with Ukrainian refugee children. She speaks fluent Ukrainian and Russian.": "사라 목사님은 우리 어린이 프로그램을 감독하며, 우크라이나 난민 어린이들과 함께 일하는 특별한 소명을 가지고 있습니다. 그녀는 우크라이나어와 러시아어를 유창하게 구사합니다.",
    "Children's Ministry, Ukrainian Language, Family Counseling": "어린이 사역, 우크라이나어, 가족 상담",
    "Deacon James Thompson": "제임스 톰슨 집사",
    "Board Chairman": "이사회 의장",
    "James leads our church board and coordinates our community outreach programs. He has been with Bozhiymir Church since its founding.": "제임스는 우리 교회 이사회를 이끌고 지역 사회 봉사 프로그램을 조정합니다. 그는 보쥐미르 교회 창립 때부터 함께 해왔습니다.",
    "Church Administration, Community Relations, Volunteer Coordination": "교회 행정, 지역 사회 관계, 자원 봉사자 조정",
    "Maria Kovalenko": "마리아 코발렌코",
    "Ukrainian Ministry Coordinator": "우크라이나 사역 코디네이터",
    "Maria is originally from Ukraine and coordinates our Ukrainian children's program. She helps with translation and cultural bridge-building.": "마리아는 우크라이나 출신으로 우리 우크라이나 어린이 프로그램을 조정합니다. 그녀는 번역과 문화적 가교 역할을 돕습니다.",
    "Ukrainian Culture, Translation Services, Child Care": "우크라이나 문화, 번역 서비스, 아동 돌봄",
    "Our Leadership Values": "우리의 리더십 가치",
    "Compassionate Service": "긍휼의 섬김",
    "Leading with love and putting others first, especially the vulnerable.": "사랑으로 이끌고 다른 사람, 특히 연약한 사람들을 먼저 생각합니다.",
    "Biblical Foundation": "성경적 기초",
    "Grounding all decisions and teachings in God's Word.": "모든 결정과 가르침을 하나님의 말씀에 기초합니다.",
    "Global Vision": "글로벌 비전",
    "Serving locally while thinking globally, especially for Ukrainian children.": "지역적으로 섬기면서 세계적으로 생각하며, 특히 우크라이나 어린이들을 위해 섬깁니다.",
    "Connect with Our Leaders": "우리 리더들과 연결하세요",
    "Our leadership team is here to serve you. Don't hesitate to reach out with questions or prayer requests.": "우리 리더십 팀은 여러분을 섬기기 위해 여기에 있습니다. 질문이나 기도 요청이 있으면 주저하지 말고 연락주세요.",
    "Visit Our Church": "우리 교회 방문하기",
    "Ukrainian Children Ministry": "우크라이나 어린이 사역",
    "In response to the Ukrainian crisis, Bozhiymir Church has opened our hearts and doors to provide love, care, and hope to Ukrainian orphan children in Poland.": "우크라이나 위기에 대응하여, 보쥐미르 교회는 폴란드의 우크라이나 고아들에게 사랑과 보살핌, 그리고 희망을 제공하기 위해 마음과 문을 열었습니다.",
    "Our Impact": "우리의 영향력",
    "Ukrainian Children": "우크라이나 어린이",
    "Countries Represented": "대표 국가",
    "Children in School": "학교에 다니는 어린이",
    "Our Programs": "우리의 프로그램",
    "Host Family Program": "호스트 가정 프로그램",
    "Connecting Ukrainian children with loving Poland families who provide temporary homes and care.": "임시 가정과 보살핌을 제공하는 사랑이 넘치는 폴란드 가족과 우크라이나 어린이를 연결합니다.",
    "25 Host Families": "25 호스트 가정",
    "Education Support": "교육 지원",
    "Helping children enroll in local schools and providing tutoring in English and other subjects.": "아이들이 지역 학교에 등록하도록 돕고 영어 및 기타 과목 과외를 제공합니다.",
    "47 Children in School": "47명의 어린이 재학 중",
    "Emotional Care": "정서적 돌봄",
    "Providing counseling, trauma support, and creating safe spaces for healing and growth.": "상담, 트라우마 지원을 제공하고 치유와 성장을 위한 안전한 공간을 만듭니다.",
    "Weekly Support Groups": "주간 지원 그룹",
    "Basic Needs": "기본적인 필요",
    "Ensuring children have food, clothing, medical care, and other essential necessities.": "아이들이 음식, 의복, 의료 및 기타 필수품을 갖추도록 보장합니다.",
    "100% Needs Met": "100% 필요 충족",
    "Cultural Connection": "문화적 연결",
    "Helping children maintain their Ukrainian heritage while adapting to American culture.": "아이들이 미국 문화에 적응하면서 우크라이나 유산을 유지하도록 돕습니다.",
    "Monthly Cultural Events": "월간 문화 행사",
    "Clothing & Supplies": "의류 및 용품",
    "Providing clothing, school supplies, and personal items for growing children.": "성장하는 어린이들을 위해 의류, 학용품, 개인 물품을 제공합니다.",
    "Ongoing Support": "지속적인 지원",
    "Our Biblical Foundation": "우리의 성경적 기초",
    "Religion that God our Father accepts as pure and faultless is this: to look after orphans and widows in their distress and to keep oneself from being polluted by the world.": "하나님 아버지 앞에서 정결하고 더러움이 없는 경건은 곧 고아와 과부를 그 환난중에 돌보고 또 자기를 지켜 세속에 물들지 아니하는 그것이니라.",
    "James 1:27": "야고보서 1:27",
    "This verse guides our Ukrainian children ministry. We believe caring for orphans is not just good work—it's pure religion that pleases God's heart.": "이 구절은 우리의 우크라이나 어린이 사역을 인도합니다. 우리는 고아를 돌보는 것이 선한 일일 뿐만 아니라 하나님의 마음을 기쁘시게 하는 순수한 경건이라고 믿습니다.",
    "Stories of Hope": "희망의 이야기",
    "Taking in Anya has blessed our family more than we ever imagined. She's brought so much joy to our home.": "아냐를 받아들인 것은 우리가 상상했던 것보다 더 우리 가족에게 축복이었습니다. 그녀는 우리 집에 너무나 많은 기쁨을 가져다주었습니다.",
    "I love my new school and friends. The church family makes me feel safe and loved.": "저는 새 학교와 친구들이 정말 좋아요. 교회 가족은 저를 안전하고 사랑받는다고 느끼게 해줘요.",
    "Watching these children heal and thrive reminds us daily of God's faithfulness and love.": "이 아이들이 치유되고 번성하는 것을 보면서 우리는 매일 하나님의 신실하심과 사랑을 떠올립니다.",
    "How You Can Help": "어떻게 도울 수 있나요",
    "Become a Host Family": "호스트 가정이 되어주세요",
    "Open your home and heart to a Ukrainian child in need.": "도움이 필요한 우크라이나 어린이에게 당신의 가정과 마음을 열어주세요.",
    "Volunteer": "자원봉사",
    "Help with tutoring, transportation, or special events.": "과외, 교통편 또는 특별 행사 지원.",
    "Donate": "기부하기",
    "Support with clothing, school supplies, or financial gifts.": "의류, 학용품 또는 재정적 선물로 지원해주세요.",
    "Learn More": "더 알아보기",
    "Interested in supporting our Ukrainian children ministry? We'd love to talk with you.": "우리 우크라이나 어린이 사역을 지원하는 데 관심이 있으신가요? 당신과 이야기하고 싶습니다.",
    "Our Community Board": "우리 커뮤니티 게시판",
    "Share and discuss ministry stories, events, and community activities. Your thoughts and stories help our church family grow.": "사역 이야기, 행사, 공동체 활동을 공유하고 토론하세요. 여러분의 생각과 이야기는 우리 교회 가족이 성장하는 데 도움이 됩니다.",
    "Church Events": "교회 행사",
    "Join us for worship, fellowship, and community events. There's always something happening at Bozhiymir Church for every age and interest.": "예배, 교제, 공동체 행사에 참여하세요. 보쥐미르 교회에서는 모든 연령과 관심사를 위해 항상 무언가 일어나고 있습니다.",
    "Ukrainian Ministry Events": "우크라이나 사역 행사",
    "Monthly Cultural Celebrations": "월간 문화 축제",
    "Join us for Ukrainian cultural events featuring traditional food, music, and activities.": "전통 음식, 음악, 활동이 있는 우크라이나 문화 행사에 참여하세요.",
    "Host Family Gatherings": "호스트 가정 모임",
    "Special events for host families and Ukrainian children to connect and share experiences.": "호스트 가정과 우크라이나 어린이가 연결되고 경험을 공유할 수 있는 특별 행사.",
    "Event Information": "행사 정보",
    "All Welcome": "모두 환영",
    "All our events are open to everyone, regardless of background or church membership.": "우리의 모든 행사는 배경이나 교회 회원 여부에 관계없이 모든 사람에게 열려 있습니다.",
    "Family Friendly": "가족 친화적",
    "Most events are designed for families and include activities for children of all ages.": "대부분의 행사는 가족을 위해 설계되었으며 모든 연령의 어린이를 위한 활동을 포함합니다.",
    "Easy to Find": "찾기 쉬움",
    "All events are held at our church campus with clear directions and parking available.": "모든 행사는 명확한 길 안내와 주차 공간이 있는 우리 교회 캠퍼스에서 열립니다.",
    "Don't Miss Out!": "놓치지 마세요!",
    "Stay connected with all our events and activities. Join our church family today!": "우리의 모든 행사 및 활동과 연결 상태를 유지하세요. 오늘 우리 교회 가족이 되어주세요!",
    "Join Our Church Family": "우리 교회 가족이 되어주세요",
    "Discover how to connect with Bozhiymir Church, attend our services, and become part of our loving community.": "보쥐미르 교회와 연결하고, 예배에 참석하며, 사랑이 넘치는 우리 공동체의 일원이 되는 방법을 알아보세요.",
    "Our Sunday Services": "주일 예배 안내",
    "Traditional Service": "전통 예배",
    "A classic worship experience with hymns and choir.": "찬송가와 성가대가 있는 고전적인 예배 경험.",
    "Contemporary Service": "현대 예배",
    "Modern worship with a band and engaging teaching.": "밴드와 함께하는 현대적인 예배와 매력적인 설교.",
    "Family Service": "가족 예배",
    "A relaxed service designed for families with young children.": "어린 자녀가 있는 가족을 위해 마련된 편안한 예배입니다.",
    "No matter where you are on your spiritual journey, you are welcome here.": "영적 여정의 어느 지점에 있든, 당신은 여기에서 환영받습니다.",
    "What to Expect on Your First Visit": "첫 방문 시 기대할 수 있는 것",
    "Warm Welcome": "따뜻한 환영",
    "Be greeted by friendly faces and helpful volunteers ready to assist you.": "친절한 얼굴과 당신을 도울 준비가 된 도움이 되는 자원봉사자들의 인사를 받으세요.",
    "Uplifting Worship": "고양되는 예배",
    "Experience inspiring music and a relevant message.": "영감을 주는 음악과 관련성 있는 메시지를 경험하세요.",
    "Community & Fellowship": "공동체와 교제",
    "Opportunities to connect with others before and after service.": "예배 전후에 다른 사람들과 교류할 수 있는 기회.",
    "Kids Programs": "어린이 프로그램",
    "Safe and engaging environments for children of all ages.": "모든 연령의 어린이를 위한 안전하고 매력적인 환경.",
    "Plan Your Visit": "방문 계획하기",
    "123 Community Street\nPoland, OR 97201": "커뮤니티 스트리트 123\n폴란드, OR 97201",
    "Sunday: 9:00 AM, 10:30 AM, 12:00 PM\nWednesday: 7:00 PM": "주일: 오전 9:00, 10:30, 오후 12:00\n수요일: 오후 7:00",
    "(503) 555-0123": "(503) 555-0123",
    "info@bozhiymirchurch.com": "info@bozhiymirchurch.com",
    "Our Special Calling": "우리의 특별한 부르심",
    "Learn about our vital ministry supporting Ukrainian children and how you can get involved.": "우크라이나 어린이를 지원하는 우리의 중요한 사역과 참여 방법에 대해 알아보세요.",
    "47+": "47명 이상",
    "25+": "25가구 이상",
    "100%": "100%",
    "Needs Met": "필요 충족",
    "Ready to Connect?": "연결할 준비가 되셨나요?",
    "We are excited to welcome you to our church family!": "우리 교회 가족으로 여러분을 맞이하게 되어 기쁩니다!"
}
